176萬買到449呎香港樓咁抵？！我都想買啊！！

屯門唐樓劏房戶 呎租57貴絕全區
萬祥樓百呎頂層戶 月租5700元
|S M L

2017年5月15日 9:30下一篇
細價租盤愈來愈短缺，月租1萬元以下的細價租盤在屯門區也逐漸絕迹，因而催生劏房單位的出現。屯門區一個唐樓劏房單位，以呎租約57元租出，貴過同區新樓呎租。

祥益地產統計資料顯示，屯門區主要屋苑二手租盤存量僅318個，叫價低於1萬元的約有60個，低於8,000元的則不足10個。有見細價劏房需求龐大，有區內投資者近期開始推出劏房單位吸客。

另80呎劏房 叫租65元呎

其中，屯門鄉事會路萬祥樓一個頂層單位，實用面積約449平方呎，投資者去年底以約176萬元購入，剛分間成3個劏房單位出租，戶戶設有獨立浴室（不設廚房），租金介乎5,200至5,700元，其中一個向街的劏房單位，實用面積約100平方呎，剛以5,700元租出，呎租57元，成為屯門區呎租最貴單位。

另外，兩個單位仍在招租當中，據租樓網頁資料顯示，一個實用面積80平方呎的劏房，叫價5,200元，呎租高達65元，直逼市區劏房水平。

屯門時代廣場 呎租35

另現時屯門區上車單位呎租約20至35元水平，其中時代廣場E座中層8室，實用面積272平方呎，月租9,500元，呎租35元，而居屋兆康苑P座高層5室，實用面積434平方呎，月租9,300元，呎租21元。相比之下，該唐樓劏房呎租高出逾倍。

大埔嵐山低層 呎租47

資料顯示，萬祥樓為一幢44年的唐樓，優勢在於鄰近新墟街市及大型屯門市中心商場，3分鐘步行西鐵站，故劏房單位仍吸引租客注目。若投資者順利將3個劏房全部租出，每月租金收入達16,500元，租金回報達11厘。

另一方面，大埔區細價租盤同樣吃香。市場消息透露，大埔嵐山7座低層A室，實用面積180平方呎，屬於開放式間隔，業主於2014年約146萬元購入，一直用作收租，舊租金每月約7,500元，租約到期後業主以月租8,400元租出，呎租47元，較舊租金上升約12%。業主可享租金回報達6.9厘。

私樓租金升勢持續，差估署數據顯示，3月份私人住宅租金指數為177.1點，按月升0.51%，連升4個月。按年則升8.32%。

睇睇成交唔見有/?

真？